**3367. – Colchicum autumnale** L. – Plante vivace de 1040 cm, glabre, à //bulbe gros comme une noix, //à tuniques noirâtres ; feuilles dressées, largement lancéolées, un peu pointues, 4 et plus autour du fruit ; fleurs rose lilas, solitaires ou fasciculées par 2-5, grandes ; limbe du périanthe long de 4-7 cm, à divisions oblongues ou oblongues-lancéolées ; //les 3 étamines longues insérées plus haut que les 3 courtes ; styles à la fin dépassant longuement les étamines, à stigmates fortement courbés en crochet ; capsule de la grosseur d'une noix, obovale renflée.//
Varie à floraison printanière (C. vernum Schrk., C. vernale Hoffm.).
Prés humides, dans toute la France. – Europe centrale et méridionale ; Algérie. = Fl. août-octobre, fr. avril-juin de l'année suivante.